{
    "question": "1. Lilin Dipanaskan    a. Apakah terbentuk zat baru?\r\nb. Lilin yang dipanaskan termasuk perubahan ...\r\nc. Apakah sumbu lilin terbakar terbentuk zat baru?\r\nd. Sumbu lilin yang terbakar termasuk merupakan perubahan ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. Tidak<br>b. Fisika<br>c. Ya<br>d. Kimia<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "a. ya<br>b. kimia<br>aku taunya cma a, sma b",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2sebutkanlah-metoda-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-air-917",
            "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-untuk-mengetes-urine-pengguna-narkoba-bisa-menggunakan-me-510",
            "question": "Mengapa untuk mengetes urine pengguna narkoba bisa menggunakan metode kromatologi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena, jika urine dites menggunakan suatu alat (lupa namanya) nnti akan terlihat ada kandungan apa saja yg ada di urine trsbut, sehingga diketahui adakah narkoba di urine trbut :))",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena senyawa dan zat yang terdapat dalam urine dapat teruraikan sehingga dapat diketahui kandungan urinenya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prinsip-kerja-bimetal-sebagai-sensor-suhu-pada-setrika-l-920",
            "question": "Jelaskan prinsip kerja bimetal sebagai sensor suhu pada setrika listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bimetal terdiri dari dua lapisan logam (metal) yang memiliki koefisien  \npengembangan sangat berbeda. Pada suhu kamar (normal) keduanya memiliki \npanjang sama. Jika bimetal suhunya naik akan membengkok kearah lapisan  \ndengan koefisien pengembangan lebih kecil dan jika didinginkan akan \nmembengkok kearah yang koefisien pengembangannya lebih besar, <br>\nPada salah satu ujungnya (A) bimetal di keling (direvet) pada bagian \nlogam yang terimbas panas dari heater atau tahanan yang merubah energi \nlistrik menjadi energi panas (pada seterika listrik  atau pemanas \ndispenser. Jika suhu naik ujung yang lain dari bimetal (B) akan \nmembengkok kearah lapisan logam dengan koefisein muai (pengembangan) \nlebih kesil. <br>\nPada ujung B terdapat titik pengumpil yang berguna untuk mengangkat \nterminal  bebas  (C) dari sekaklar listrik yang pada suhu normal \nterhubung dengan terminal (D) sekaklar yang dapat mengatur \n\"kelekatannya\" terhadap terminal C (Biasanya dengan sebuah baut pengatur\n yang dihubungkan dengan knop/piringan yang diberi skala pengatur). <br>\nPada suhu tertentu ujung B akan mengangkat terminal D sehingga skaklar \nterbuka dan menyebabkan  aliran listrik pada pemanas terputus. <br>\nUntuk menghindari timbulnya bunga api dan agar terminal skaklar tak \nmudah hangus/terbakar, terminal skaklar harus dibuat dari logam yang tak\n mudah teroksidasi dan tahan panas (sejenis platina) dan ada mekanik \nyang mengatur agar skalkar terbuka secara mendadak/kejut  (tak \nberangsur). <br>\nTermostat pada kulkas dad AC banyak  yang menggunakan tabung udara dan \nlempeng logam anti karat yang lebih peka terhadap perubahan suhu, bahkan\n kini  banyak yang menggunakan dioda serta perangkat skaklar elektronik.\n Dioda yang sangat kecil ini ditempelkan pada bagian pendinginan, atau \nbagian expanser.<br>\u00a0<br><br><br><br>semoga membantu :D<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>untuk menjadikan\u00a0 sebuah setrika menjadi panas dari oleh daya hantar listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-pada-suhu-28-derajat-celcius-panjangnya-80-m-be-865",
            "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat celcius panjangnya 80 m. berapakah pertambahan panjangnya, jika tembaga di panaskan sampai suhunya 78 derajat celcius?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L0 = 80 m/80000 mm<br>(Delta) T = 50 C<br>Alpha = koefisien muai panjang tembaga = 0,000017/C<br>Dit. (Delta L) = ?<br>Jawab: (delta) L = L0 \u00b7 alpha \u00b7 delta t<br>80000\u00b70,000017\u00b750\u00a0<br>= 8\u00b70,17\u00b750<br>= 68 mm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "68 MM\u00a0<br>Mohon kalau benar ya semoga dapat membantu\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-kandungan-gula-dalam-darah-penderita-diabetes-dilakukan-885",
            "question": "Analisis kandungan gula dalam darah penderita diabetes dilakukan terhadap plasma darah penderita. \u00a0Bagaimana cara pemisahan plasma darah dari sel sel darah ? Jelaskan proses yang terjedi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses yang terjadi yaitu proses dialisis dengan bantuan enzim<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pemisahan-campuran-dengan-metoda-penyaringan-sentrifugas-355",
            "question": "Jelaskan pemisahan campuran dengan metoda penyaringan sentrifugasi,sublimasi,kromatografi,dan distilasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slahya<br>klo sentrifugasi adalah metode pemisahan yang digunakan untuk memisahkan padatan yang sangat halus \u00a0dengan jumlah campuran sedikit<br>sublimasi adalah motode pemisahan campuran yang didasarkan pada campuran zat \u00a0yang memilik satu zat yang dapat menyumblim.<br>distilasi adalah \u00a0prose \u00a0pendidihan zat cair menjadi uap dan mendinginkan lagi menjadi zat cair<br>tapi klu salah maaf ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo destilasi itu pemisahan campuran berdasarkan perbedaan titik didih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pemisahan-campuran-dengan-metode-penyaringansent-451",
            "question": "Jelaskan proses pemisahan campuran dengan metode penyaringan,sentrifugasi,distilasi,kromatografi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>penyaringan adalah metode pemisahan campuran yang digunakan untuk memisahkan cairan dan padatan yang tidak larut berdasarkan pada perbedaan ukuran partikel zat zat yang tercampur.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-150-ml-larutan-naoh-01-m-di-reaksikan-dengan-210",
            "question": "Sebanyak\u00a0150\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0NaOH\u00a00,1\u00a0M\u00a0di\u00a0reaksikan\u00a0dengan\u00a0100\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,1\u00a0M.     a.tuliskan\u00a0persamaan\u00a0rekasi\u00a0setaranya\r\nb.tentukan\u00a0pereaksi\u00a0pembatasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2NaOH + H\u2082SO\u2084 ----&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>b. mncari mol utk 2NaOH :<br>\u00a0 #\u00a0n= M . V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 *) V dan M\u00a0nya tapi utk 2 NaOH ya bukan utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 0,2 . 300 mL<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 mmol --&gt; utk 2NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 30 mmol --&gt; utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0 mncari mol utk H\u2082SO\u2084 :<br>\u00a0 \u00a0#n= M. V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n= 0,1 . 100 mL = 10 mmol\u00a0<br>\u00a0Jadi yang merupakan pereaksi pembatasnya ialah H\u2082SO\u2084 karna hanya\u00a0 mempunyai 10 mmol (lebih kecil dari NaOH). :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}